**德化隆**（Bishop Joseph Julian Oste,
C.I.C.M.），在华比利时天主教传教士，[天主教热河教区第](../Page/天主教热河教区.md "wikilink")4任主教。

1893年3月28日，德化隆出生于[比利时](../Page/比利时.md "wikilink")\[1\]澤萊，1912年，19岁时进入[圣母圣心会修道](../Page/圣母圣心会.md "wikilink")。1920年11月21日，27岁的德化隆晋升为[司铎](../Page/司铎.md "wikilink")。次年派往中国，学习中文后前往热河代牧区传道。1947年，解放军占领热河，南阜民主教和大部分神职人员从凌源逃往北平，在北平市西城东廊下十二号设立热河教区驻平办事处。1948年1月9日，[南阜民主教辞职回国](../Page/南阜民.md "wikilink")，4月9日，55岁的德化隆出任热河教区第4任主教，未能到任。同年10月28日，在北平接受祝圣。

1953年12月，德化隆主教被控从事反革命活动遭逐，搭乘美人郵輪从天津前往香港，继续传教17年。1970年回国治病。1971年1月19日，德化隆主教因患血癌在比利时圣母圣心会去世\[2\]，享年77岁。

德化隆主教离开中国大陆后，热河教区由师化愚神父代理主教，1958年，师化愚神父在滦平县周营子劳改队病逝。

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

[d](../Category/在华天主教传教士.md "wikilink")
[Category:比利时人](../Category/比利时人.md "wikilink")

1.  [天主教热河教区](http://www.gcatholic.com/dioceses/diocese/jeho0.htm)
2.  [來華五十載畢生傳聖教 德化隆主教安息
    聖母聖心會痛失元老](http://archives.catholic.org.hk/memory/J-Oste.htm)
    ，1971年2月5日